<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="/resources/xsl/rdf_xsl.jsp" type="text/xsl"?>
<rss version="2.0">
<!--
* XML-format for teasering tagesschau.de-headlines. Version: 2.0
* Release-Date:2002/02/04, last updated 2006/06/28
*
* Die Nutzung dieser Inhalte ist ausschliesslich nicht-kommerziellen Internet-
* Angeboten erlaubt, die Nutzung kann jederzeit von tagesschau.de untersagt
* werden. tagesschau.de übernimmt keinen Support, zudem wird keine Verfügbarkeit
* dieser XML-Datei gewährleistet. Die Inhalte dürfen nicht archiviert werden.
* Weitere Informationen http://www.tagesschau.de/download/0,,SPM17234,00.html
//-->
<channel>
<title>tagesschau.de - Die Nachrichten der ARD</title>
<link>http://www.tagesschau.de</link>
<description>tagesschau.de</description>
<language>de</language>
<copyright>tagesschau.de, Norddeutscher Rundfunk</copyright>
<docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs>
<ttl>30</ttl>
<item>
<title>Asylpaket II: Gabriels Äußerungen irritieren die Union</title>
<link>http://www.tagesschau.de/inland/cdu-spd-asylpaket-101.html</link>
<description>Die Union hat die SPD aufgefordert, am Asylpaket II festzuhalten. "Die Regelungen zum Familiennachzug waren eine zentrale Frage in den Verhandlungen", sagte der stellvertretende CDU-Fraktionschef Strobl. SPD-Chef Gabriel war nach ARD-Recherchen zuvor auf Distanz zu dem Entwurf gegangen.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/inland/cdu-spd-asylpaket-101.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>Karidnal Marx: Obergrenze ja - AfD nein</title>
<link>http://www.tagesschau.de/inland/fluechtlinge-merkel-grenzen-101.html</link>
<description>Das Oberhaupt der deutschen Katholiken, Kardinal Marx, hat sich für eine Reduzierung der Flüchtlingszahlen ausgesprochen. Gleichzeitig kritisierte er die AfD scharf. Angela Merkel forderte in ihrer wöchentlichen Video-Botschaft einen besseren Schutz der EU-Außengrenzen.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/inland/fluechtlinge-merkel-grenzen-101.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>EU-Außenminister ringen um Strategien in der Flüchtlingskrise</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/aussenminister-treffen-101.html</link>
<description>Die EU-Außenminister beraten heute mit der Türkei über die Flüchtlingskrise. Da sich die Länder bisher nicht auf eine gemeinsame Strategie einigen konnten, konzentrieren sie sich nun auf die Sicherung der Außengrenzen. Und üben Druck auf Griechenland aus. Von Kai Küstner. </description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/aussenminister-treffen-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Zehntausende Syrer warten an türkischer Grenze</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/aleppo-offensive-101.html</link>
<description>Die Offensive der syrischen Armee und der russischen Luftwaffe hat viele Menschen in die Flucht getrieben. Zehntausende Flüchtlinge warten an der Grenze zur Türkei, um ihr Land zu verlassen. Der Westen wirft Russland vor, den Friedensprozess zu gefährden.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/aleppo-offensive-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>6,4 auf der Richterskala: Schweres Erdbeben erschüttert Taiwan</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/erdbeben-taiwan-105.html</link>
<description>Bei einem Erdbeben der Stärke 6,4 auf der Richterskala sind im Süden Taiwans mehrere Menschen ums Leben gekommen, Hunderte wurden verletzt. In der Metropole Tainan stürzten mindestens zwei Hochhäuser ein.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/erdbeben-taiwan-105.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Friedensallianz für Afghanistan: "Maximale Anzahl Taliban"</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/afghanistan-taliban-friedensverhandlungen-101.html</link>
<description>In Islamabad hat das dritte Treffen der neuen Friedensallianz für Afghanistan begonnen. Vertreter mehrerer Länder, darunter die USA und China, wollen einen Fahrplan für Friedensverhandlungen erstellen. Dabei sollen möglichst viele Taliban-Gruppen einbezogen werden.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/afghanistan-taliban-friedensverhandlungen-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Pentagon veröffentlicht Fotos von misshandelten Gefangenen</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/misshandelte-gefangene-101.html</link>
<description>Jahrelang wurde über die Veröffentlichung gestritten: Nun muss das Pentagon Fotos von Gefangenen im Irak und in Afghanistan zeigen, die zum Teil von US-Soldaten misshandelt wurden. Darauf sind Aufnahmen von kleinen Wunden zu sehen. 65 Militärangehörige wurden bereits bestraft.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/misshandelte-gefangene-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Aktionstag in 13 Städten: Pegida mobilisiert Islamgegner in ganz Europa</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/pegida-401.html</link>
<description>In 13 europäischen Städten will Pegida heute Flüchtlings- und Islamgegner mobilisieren. Gleichzeitig sind aber auch Demos gegen Pegida geplant. In Dresden ruft das Bündnis "Herz statt Hetze" zusammen mit dem DGB zum Protest auf dem Theaterplatz auf.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/pegida-401.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Argentinien umschmeichelt die "Geierfonds"</title>
<link>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/argentinien-schuldenstreit-101.html</link>
<description>Argentinien ist im jahrelangen Schuldenstreit seinen US-Gläubigern entgegengekommen: Die neue Regierung von Präsident Macri bietet den Hedgefonds 6,5 Milliarden Dollar an - und hofft im Gegenzug, wieder vollen Zugang zu den Kapitalmärkten zu erhalten.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/argentinien-schuldenstreit-101.html</guid>
<category>Wirtschaft</category>
</item>
<item>
<title>Twitter sperrt 125.000 Benutzerkonten</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/twitterkonten-101.html</link>
<description>Twitter steht seit langem in der Kritik, zu wenig gegen "terroristische Inhalte" zu tun - und hat reagiert. Nach eigenen Angaben wurden seit Mitte 2015 rund 125.000 Zugänge gesperrt. Die betroffenen Nutzer hätten im Zusammenhang mit dem IS gedroht.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/twitterkonten-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Nickerchen in der U-Bahn: New Yorker Polizei verbietet das Schlafen</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/subway-103.html</link>
<description>In der New Yorker U-Bahn ist einiges verboten. Nägelschneiden zum Beispiel oder breitbeinig sitzen. Nun will die Polizei die Fahrgäste auch noch daran hindern, ein Nickerchen zu halten. Angeblich zu ihrem eigenen Schutz. Die unzähligen Berufspendler sind empört.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/subway-103.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Affäre um WM-Vergabe: Zwanziger weist Verantwortung von sich</title>
<link>http://www.tagesschau.de/inland/dfb-wm-vergabe-107.html</link>
<description>Für mögliche finanzielle Schäden im Zuge der WM-Affäre will Ex-DFB-Präsident Zwanziger nicht verantwortlich sein. Er reagiert damit auf den DFB, der ein Verfahren eingeleitet hatte, um zu verhindern, dass mögliche Schadenersatzansprüche verjähren. Von Kersten Mügge.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/inland/dfb-wm-vergabe-107.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>FIFA-Vorsitz: Afrikaner für den Scheich aus Bahrain</title>
<link>http://www.sportschau.de/fussball/scheich-salman-afrika-verbaende-fifa-wahl-100.html</link>
<description>Europas Kandidat für den FIFA-Vorsitz, der Schweizer Infantino, gab sich zuletzt sehr siegessicher. Nun kommt aber Bewegung ins Rennen um die Blatter-Nachfolge: Denn Afrikas Verbände stellen sich hinter Scheich Salman.</description>
<guid>http://www.sportschau.de/fussball/scheich-salman-afrika-verbaende-fifa-wahl-100.html</guid>
<category>Sport</category>
</item>
<item>
<title>Fußball-Bundesliga: Gladbach deklassiert Bremen</title>
<link>http://www.sportschau.de/fussball/bundesliga/spielbericht-borussia-moenchengladbach-werder-bremen-100.html</link>
<description>Nach zwei Niederlagen zum Rückrundenauftakt ist Borussia Mönchengladbach in die Erfolgsspur zurückgekehrt. Die Fohlen-Elf besiegte Bremen 5:1 und schiebt sich in der Tabelle auf Platz 4 vor. Hier der Liveticker zum Nachlesen.</description>
<guid>http://www.sportschau.de/fussball/bundesliga/spielbericht-borussia-moenchengladbach-werder-bremen-100.html</guid>
<category>Sport</category>
</item>
<item>
<title>Schneiderheinze verteidigt Europameistertitel</title>
<link>http://www.sportschau.de/wintersport/bob/zweierbob-damen-em-stmoritz-100.html</link>
<description>Das war gutes Timing - Bobpilotin Anja Schneiderheinze holte beim Weltcup in St. Moritz nicht nur ihren ersten Podestplatz in dieser Saison, sondern auch den Europameistertitel. Auch die Herren fahren in der Erfolgsspur.</description>
<guid>http://www.sportschau.de/wintersport/bob/zweierbob-damen-em-stmoritz-100.html</guid>
<category>Sport</category>
</item>
<item>
<title>Bargeld-Debatte: Für und Wider von Münzen und Scheinen</title>
<link>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/bargeld-faq-101.html</link>
<description>Wird der 500-Euro-Schein abgeschafft? Braucht es Ein- und Zwei-Cent-Stücke wirklich? Und könnte das Bargeld nicht gleich ganz verschwinden? Die Cash-Debatte wird immer verworrener. Eine Einordnung. Von Heinz-Roger Dohms.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/bargeld-faq-101.html</guid>
<category>Wirtschaft</category>
</item>
<item>
<title>"Afrika, Afrika!": Traditionsschnaps aus dem Urwald</title>
<link>http://www.tagesschau.de/videoblog/afrika_afrika/nairobi-103.html</link>
<description>Mitten im ghanaischen Dschungel wird aus Palmwein Akpeteshie destilliert, ein traditioneller ghanaischer Schnaps. Beliebt ist er vor allem auf dem Land. Jetzt gibt es ihn auch in den angesagten Nachtclubs der Hauptstadt. Von Sabine Bohland.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/videoblog/afrika_afrika/nairobi-103.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Zeitgeschichte: Die Tagesschau vor 20 Jahren</title>
<link>http://www.tagesschau.de/inland/tsvorzwanzigjahren100.html</link>
<description>Wie sah die Welt vor 20 Jahren aus? Welche Themen bestimmten die politische Debatte? Wer war damals wichtig? Die Tagesschau bietet einen wertvollen Einblick in die jüngere Zeitgeschichte. Tagesschau.de dokumentiert sie Tag für Tag mit den 20-Uhr-Ausgaben.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/inland/tsvorzwanzigjahren100.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>tagesschau 100 Sekunden Englisch</title>
<link>http://www.tagesschau.de/100s/englisch/</link>
<description>Die aktuellen Meldungen des Tages in englischer Sprache</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/100s/englisch/</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>tagesschau 100 Sekunden Arabisch</title>
<link>http://www.tagesschau.de/100s/arabisch/</link>
<description>Die aktuellen Meldungen des Tages in arabischer Sprache</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/100s/arabisch/</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>Videoblogs der ARD-Korrespondenten</title>
<link>http://www.tagesschau.de/videoblog/index.html</link>
<description>Die ARD hat eines der größten Korrespondentennetze weltweit. In ihren Videoblogs berichten unsere Korrespondentinnen und Korrespondenten über die kleinen Dinge des Lebens und die große Politik, über Ernstes und Skurriles, über besondere Rituale und alltägliche Gebräuche.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/videoblog/index.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Gauck: "Wir lassen uns nicht ins Bockshorn jagen"</title>
<link>http://www.tagesschau.de/inland/gauck-wdr-interview-101.html</link>
<description>Die Auseinandersetzung nicht scheuen und trotzdem gelassen bleiben - so soll Deutschland nach Ansicht des Bundespräsidenten mit der Flüchtlingskrise und ihren Folgen umgehen. Joachim Gauck warnt davor, die notwendige Diskussion dem rechten Rand zu überlassen. Von Julia Barth.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/inland/gauck-wdr-interview-101.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>Feuer zerstört Maschinenhalle der TH Aachen</title>
<link>http://www1.wdr.de/studio/aachen/themadestages/grossbrand-aachen100.html</link>
<description>An der Technischen Hochschule Aachen ist in der Nacht ein Großfeuer ausgebrochen. Eine Maschinenhalle der Univesität wurde zum Teil zerstört. Bis zu 160 Feuerwehrleute kämpften gegen die Flammen.</description>
<guid>http://www1.wdr.de/studio/aachen/themadestages/grossbrand-aachen100.html</guid>
<category>Inland</category>
</item>
<item>
<title>Rätsel um verschollene Buchhändler in Hongkong</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/buchhaendler-101.html</link>
<description>Drei Monate nach dem rätselhaften Verschwinden von fünf Hongkonger Buchhändlern hat die chinesische Polizei auch die Inhaftierung der restlichen drei Vermissten bestätigt. In Hongkong wird befürchtet, dass Agenten sie verschleppt haben könnten.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/buchhaendler-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>"Colonia Dignidad - Es gibt kein Zurück" feiert Premiere</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/coloniadignidad-101.html</link>
<description>Emma Watson und Daniel Brühl sind mit ganz schwerem Gepäck nach Berlin gekommen: "Colonia Dignidad - Es gibt kein Zurück" heißt der Film über das Lager einer deutschen Sekte in Chile. Nach außen Musterdorf, aber nach innen brutale Diktatur.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/coloniadignidad-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Papst Franziskus trifft Patriarchen Kyrill auf Kuba</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/papst-franziskus-kyrill-101.html</link>
<description>Es wird eine Begegnung von kirchengeschichtlicher Bedeutung: Papst Franziskus kommt mit dem Moskauer Patriarchen Kyrill I. zusammen. Es ist die erste Begegnung zwischen Oberhäuptern der römisch-katholischen und der russisch-orthodoxen Kirche überhaupt. Von Tilmann Kleinjung.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/papst-franziskus-kyrill-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Zertrümmertes Homs durch die Augen einer Drohne</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/syrien-drohnenaufnahmen-101.html</link>
<description>Bombardiert, beschossen, umkämpft: Jahre des Bürgerkriegs haben die syrische Millionenstadt Homs in eine apokalyptische Trümmerlandschaft verwandelt. Aufnahmen einer Drohne zeigen nun die Narben des Krieges beim Flug über die scheinbar menschenleere Stadt.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/syrien-drohnenaufnahmen-101.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
<item>
<title>Schuldenstreit mit Griechenland: Die vergessene Krise</title>
<link>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/griechenland-1381.html</link>
<description>Griechenland steht momentan vor allem wegen der Flüchtlingskrise in den Schlagzeilen. Dabei kämpft das Land nach wie vor mit der Schuldenkrise. Athen braucht neue Milliarden - und zwar bald. Aktuell prüfen die Gläubiger den Fortschritt der Reformen. Von S. Schöbel.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/griechenland-1381.html</guid>
<category>Wirtschaft</category>
</item>
<item>
<title>EU-Kommission senkt Konjunkturprognose</title>
<link>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-konjunktur-101.html</link>
<description>Die Wirtschaft der EU wächst - allerdings langsamer als noch im Herbst prognostiziert. Die Konjunkturabkühlung in China, die Flüchtlingskrise und eine mögliche weitere Einschränkung des Schengenraumes sorgen in Europa für Verunsicherung.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/wirtschaft/eu-konjunktur-101.html</guid>
<category>Wirtschaft</category>
</item>
<item>
<title>Earth, Wind &amp; Fire-Gründer Maurice White ist tot</title>
<link>http://www.tagesschau.de/ausland/white-103.html</link>
<description>Der Gründer der Pop-Gruppe "Earth, Wind &amp; Fire" Maurice White ist tot. Wie sein Bruder Verdine mitteilte, starb White friedlich im Schlaf. Mit Hits wie "September", "Boogie Wonderland" und "Shining Star" wurde die Band weltberühmt.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/white-103.html</guid>
<category>Ausland</category>
</item>
</channel>
</rss>